---
title: Éloigné de l'objet
date: 2020-12-30T22:00:14.131Z
draft: true
---
l'orienté objet est mal, vive les fonctions. Expérience Elixir et Nim. L'objet est injustement restrictif et conduit à du code spagetthi. Les design patterns